點解我冇女朋友｜熱愛女僕文化狂追日本女團 單身「毒男」：我想有段長久關係

點解我冇女朋友｜熱愛女僕文化狂追日本女團 單身「毒男」：我想有段長久關係 #壹仔專題 －壹週刊 Next 原刊日期：20210307

「毒男」一詞源自日本，意指缺乏異性緣的獨身男性。傳入香港後，在網絡世界中幾經傳播及應用，更被加上「社交技巧欠佳」，「缺乏宣泄性欲對象」的負面標籤。這些被視為「毒男」的人往往沉迷於某種次文化的事物，例如日本動畫，電子遊戲。有人會認為這些習慣令他們缺少拍拖的機會，但對他們而言，這些愛好卻是生活中大部分樂趣的來源。

全文：

第一個好明顯死毒撚啦，仲話自己得少少毒

偽毒可恥

但佢個樣同身型都唔係差
普普通通
好多個樣同身型差過佢都有女

話咩驚知道人地私底下嘅樣會幻想破滅而唔追
有冇諗過人哋一開始對你根本冇幻想

應該係社交圈子,社交能力問題

雖然我都認同啲女僕對佢有冇興趣，不過佢唔係講緊自己（對女僕）嘅幻想破滅咩

聽佢地啲對答都有文有路
最大問題係佢哋冇其他興趣
同女仔connect唔到
識到冇耐人地都會覺得冇話題就慢慢fade out la
同埋第一個真係要搞搞個髮型同衣著

後半段啲女評價

第2個男仔個樣好左咁多?因為戴左口罩?

第一個完全係死毒撚啦
唔理人地點睇 衣著成個廢中 零打扮
講野卡住卡住咁 冇乜自信
又做倉 但係都可以咁撚肥
去女僕cafe都可以叫興趣
咁鐘意食M記又係興趣？on99
又窮又冇樣又冇乜修養咁 冇可能有女
唔發奮圖強 改變下氣質 基本上咁就一世

第二個呢
其實佢既興趣可能真係救左佢
起碼佢就咁睇衣著正常 講到下野
但係得個樣 佢一開聲 講多左 就穿煲
呢種就係離地毒撚
睇落一個正常人 但係唔識同人地connect
仲未明白社交技巧唔係講到兩句野就算

咁佢2個有冇得救?

大雞巴
18 小時前
對住年輕有壓力，對住嬸嬸談笑風生？可能心中係中意五十路

seriousthistime
18 小時前
第2個男仔算好好彩, 當年又毒外型又咁不修邊幅, 都有條女肯陪佢玩左幾個月

最後個女路人講得得體

樣都唔差

最後d女先笑死

中5畢業講到自己好成功好有文化咁

個森仔都識日文同大學畢業呀

好正d女隨時搵得萬頭起到扮成功人士

佢2個起碼拍過拖,點都好過A0毒撚

其實佢地講得幾中,毒撚可以參考

連女僕cafe都唔夠膽去係咪仲毒

講的岩
中意打保齡球叫保齡球愛好者，我中意idol都係idol愛好者

我都覺得係
人地女僕同佢傾偈
佢都唔識答人

第二個男仔有少少似係果種個腦諗好多野要講
但把口跟唔上個腦搞到疾下疾下咁

多數係唔識點同人有進一步既關係
好多單身既都係咁
同人相處正正常常但永久無深交好友同男女朋友

某種次文化的事物，例如日本動畫，電子遊戲
個作者都痴撚線
唔通睇電視行公園先係主文化咩

呢個世界其實冇咁多油頭毒撚
好多時都係性格/社交能力問題
好多應該本身底子都唔差

睇下terry魔同淫震杰就知呢啲咁既排骨自信撚mk仔都溝到女

溝唔溝到女應該係性格＞其他（ 錢，身型，外貌等等）

利申：毒撚

呢下我明點解，簡單嚟講就係無自信
對靚女有興趣，好著緊佢哋點睇自己，但又覺得對住啲後生嗰陣自己係零，所以講嘢就會冇自信會驚會口窒窒
而對住啲阿姐因為無興趣，所以唔care啲阿姐點睇自己，反而講嘢自然好多
因為我都係咁

第二條友識到日本妹兩個月，今生運氣已用完

人地返工, 點會對個客有幻想

都算正常
呢班仲癲

見佢咁有自信係度嫌人

應該唔係依個意思
係無勇氣去繼續進一步 人地未收佢皮就自己收皮先

成班油頭毒撚

呢就係呢啲仆街課金比電子雞 捧到啲女天咁高 做鳩爛哂個市

連登仔

我就係油頭毒撚，油性髮質日日洗頭都係咁油膩，返office又肥左好多

講到底都係

做自信丁蟹無得輸

阿樂已經看破紅塵
成功歸依我佛

中5畢業

食過日本妹 ok啦 異地因素先分手

又係唔認自己係毒撚

女仔可以無學歷，最重要有樣有身材，搵錢靠樣靠口才，
男仔先要高學歷啫

第一個做倉 份工影響

我做SI
我日日跑site都唔會着老西啦 熱到嘔

做倉務員都咁肥嘅， 我就話返office多坐少運動，又成日有人請食嘢先肥

影住佢平時出街都咁既樣

其實佢笑乜鳩

日日遊山玩水 日日見客
點會有時間 不過我先係咁
metal/rock撚 打機 睇動畫

但女僕cafe這樣野真係好晒$ 唔應該成日去

第一個唔醒覺係冇得救

第二個要了解下自身有咩不足 再針對去改善

咁就有的hea

加件褸都好過冇

次次諗到係連登同人爭論 原來背後係個咁嘅人

真係覺得自己浪費左時間

有啲倉務員其實係好hea
不過都要睇返邊類公司
如果係hactl dhl fedex 真係做死人

慘

咪係
180up都冇女

左邊條友仲話自己外表睇唔出係毒男

這類先係連登仔
即係大眾講既毒撚

其實睇工先要高學歷
如果做技術職位 就一定要

反而多野講個個肥仔先係勁

有的人唔鐘意人多野講
學下地盤佬 日日大大聲 先係真漢子

男仔認真培養個興趣
例如睇戲
會容易溝女好多

未去過, 好想見識下

一次半次算啦

唔好沉迷 啲女唔係想像中咁美好

利申：我未去過
都想摸下手仔

高大靚仔又唔同講法

我都成日睇戲， 鍾意❤️睇戲點樣識女仔

你碌返去行L奴wee啦學業哥
啲囡囡俾你嚇走哂啦

裝下身
整下個髮型
講少啲無謂嘢
大把女溝得到

睇後面d 女評價,明明髮型差唔多, 著T恤 都俾人叫毒,人就係咁現實

呢兩個都唔係A0

我係

我係好驚後生女仔
巴士 地鐵都唔敢坐過去 驚佢告我非禮
但我依家諗返驚乜鬼 咪又係人一個
男人老狗怕咩
唔好覺得自己係零 一定要做男子漢
企直個人 望實班女 女望你唔好縮

着老西=出水

打少d飛機

我都想好似學業哥咁靚仔

有錢緊要D

你買多兩個l奴wee一定可以好似公爵咁有氣質

佢兩個都有拍過拖，叫A0情何以堪

邊到有講條女係中五

重覆又重覆,想點呀

女人信唔過呀

性格真係好重要
男仔只要比條女感覺個人唔太執著
同有少少幽默，又識持續扮上進
無可能溝唔到女

你偽毒

即係佢地先天條件唔係差到冇人要

似係講緊自己對個女僕嘅幻想

呢兩件真係不得了 仲要過份自信
反而阿樂佢兩個執下個樣應該都ok 嘅

第二個完全睇唔出係會瘋狂追星

性格雖然係緊要
但係首要條件係男女要逼住係同一個地方長時間相處先得（例如學校，公司，教會）

出左黎做野，你會發現除左公司同一個department，根本極少機會接觸異性
其他地方接觸到果一剎那，唔會有機會比佢地知道你性格
變左身形外貌先係第一條件
如果呢兩樣基本都已經直接出局左，你幾好性格都唔會有用

我份工咪係
日日出街 異性都冇一個 OT時間唔定時 急call
唯一見到異性係見客 銀行就多 但你唔會主動搵佢地 你忙自己野都玩死你
我試過一次上去客到有女仔會同我主動打招呼 不過我太忙剩係揮一揮手算

垃撚圾
食大家樂

雖然要郁
但其實消耗唔到幾多卡路里
反而食多少少肥野就穩步增肥

Lm

唔知而家變成點

第一個都幾靚仔

狂追日本女團

我都係咁

鼻唔夠高 同肥

ok wor

岩呀，外表唔掂性格幾好都無用

最重要比條女覺得你有才華&上進，
好相處/識照顧人嘅人。

做到嘅點都會有女人欣賞你

無自知之明已經死左9成9

咁你不如正正經經去叫下雞算啦
你去女僕cafe 洗費都唔平

矮過170係傷殘人士，係女仔面前猶如隱形

從小到大都比身邊同性恰到傻， 有同學有朋友有家人，打擊到我無自信，對識女仔有影響

呢兩個假毒撚
真毒撚只會講「點解要有女朋友」
根本唔會想溝女
層次太低

佛系

d球迷去英國歐洲睇波就忠實
追偶像就係毒撚真係痴撚線

所以係旁人標籤啫
追歌星又唔覺有人話毒
睇佢兩個訪問都唔認同追日本偶像係毒撚
正如我講做毒撚層次好高
至少夠宅唔交際唔想溝女先再講

日本女團韓國女團都係歌星，只不過都賣肉賣萌多啲
但偏偏比人話毒
港女迷韓星就唔毒？唔猥瑣？

咁叻嘅你 已經覺得好尷尬

兩個都毒，右邊嗰個把囗更差

屌，十五年前係東莞一早女僕啦，咩主題都有，講真當年身邊真係冇咩毒撚，大家玩完返黎個人都開朗左

個肥仔幾乞人憎

想講大把女追J家追indie仲顛過佢
不過香港地男人係成日比人矮化

佢都未算係最毒果浸
有得脫

最毒果浸日日怨天尤人
怨老母生得自己樣衰，怨屋企冇錢
想改變但唔肯面對現實: 唉，我係咁架啦，我咁毒 / 柒 / 窮
點改都係咁。。。之類